涉荃灣噴漆刑毀 三少年投訴警暴

涉荃灣噴漆刑毀 三少年投訴警暴

上周有三名中學生疑於港鐵荃灣站外連儂牆寫文宣被捕，被控刑事毀壞罪。

【本報訊】有中學生上周三晚在港鐵荃灣站外連儂牆聚集，其中三名被捕的未成年男生被控兩項刑事漽壞罪，最年幼者僅13歲。案件昨在西九龍法院提堂。辯方庭上投訴，兩名分別13歲及17歲的男生被捕時遭警方暴力對待；前者更被警員膝壓頭部致傷，需入院治療。

相關新聞：「港已無民主」美參院加快出招

無成年人陪同錄口供

辯方又投訴，13歲男生的母親當晚趕往警署途中，獲警方告知已開始向男生錄取口供，惟當時他不但沒有成年人陪同，警員提問前亦無作出警誡。刑毀案三被告為羅姓男生（16歲）、廖姓男生（17歲）及13歲男生，他們涉於10月21日用噴漆破壞港鐵荃灣站兩塊指示牌及荃灣政府合署的一塊招牌。13歲男生的父母昨到庭旁聽。主任裁判官羅德泉將案押後至12月20日，准三人保釋。

此外，周日尖沙嘴「追究警暴集會」期間，警方截查報稱運輸工人的被告杜嘉俊（28歲），在其背囊搜出伸縮警棍、彈弓及彈珠等物。杜被控管有攻擊性武器及管有違禁武器罪，案件昨在九龍城法院提堂。案件押後至12月24日待證物化驗結果，杜准以3,000元保釋，其間須宵禁、禁足尖沙嘴。

前日凌晨，警方在牛頭角警署附近截獲19歲學生被告孫城熙，在他身上搜出一支伸縮警棍。孫被控公眾地方管有攻擊性武器罪，案件昨在觀塘法院提堂。案件押後至12月30日，孫准以3,000元保釋，其間不得離港、須宵禁。

案件編號：WKCC4077/19、KTCC1903/19、KCCC2634/2019

上一則
上一則
學生7.27元朗被捕 還柙7日撤控

下一則
下一則
「岳男」加控拒捕罪 涉案警用編號代名

「港已無民主」美參院加快出招
政治封殺 選民勢懲建制
DQ無準則 朱凱廸答「是」即入閘
民主派17南區候選人促撤蔡亮
聶德權：押後區選「大家有把尺」
西環集中營：京阻黃之鋒入閘 表面贏實際輸
《蘋果》杯葛警謊記者會
《蘋果》聲明
記者開罪警察《經濟》疑秋後算賬炒3人
機場電腦疑封網媒HKFP頁面
濾罐當磚 陳曼琪抹黑港台記者
女童出疹 屯門友轟警播毒
寵物不適 收容所急遷60貓狗
催淚彈爆窗 戶主轟警濫權
候選人張贊華拾眼鏡被捕
伊院疑篤灰醫管局認警可查病人標籤
褫奪何君堯博士銜母校：得主須為社會榜樣
何君堯遭褫博士學位 辦事處被贈興
林鄭否認被撤換「無與勇武對話」
特首 政府 民望空前新低
政府：不想高調處理陳同佳
警籲萬聖夜早唞酒吧業怒斥倒米
海洋公園騷禁提香港 職員擬罷工
11.2維園集會 33城市同步聲援
知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV
陳肇始避談食「催淚梨」
四暴動案全交區院無陪審團裁決
學生7.27元朗被捕 還柙7日撤控
「岳男」加控拒捕罪 涉案警用編號代名
起底禁令收窄範圍 大狀：仍損新聞自由
冷氣工辱國旗判社服
良心警官︰我們淪高官防護盾
馬鞍山趕警湯水店不獲續約
學界聯署促學體會續辦甲組
DQ黃之鋒北京等國際制裁

五大訴求 缺一不可
我唔會放棄被捕嘅手足
等我地呀

但一個唔好彩 失敗咗
我都會幫你地報仇

推

杜被控管有攻擊性武器及管有違禁武器罪，案件昨在九龍城法院提堂。案件押後至12月24日待證物化驗結果，杜准以3,000元保釋，其間須宵禁、禁足尖沙嘴

又唔係暴動罪點解唔比人去尖沙咀

又係杜狗官